Q1. What is the object in the image?
a) Brain
b) Heart
c) Liver
d) Lungs
Answer: b

Q2. What is the primary function of the heart?
a) Pumping lymph
b) Storing urine
c) Pumping blood
d) Producing hormones
Answer: c

Q3. How many chambers does the heart have?
a) 2
b) 3
c) 4
d) 5
Answer: c

Q4. What are the upper chambers of the heart called?
a) Atria
b) Ventricles
c) Valves
d) Arteries
Answer: a

Q5. What is the function of the left atrium?
a) Receives deoxygenated blood from the body
b) Pumps oxygenated blood to the lungs
c) Receives oxygenated blood from the lungs
d) Pumps deoxygenated blood to the rest of the body
Answer: c

Q6. Which valve is located between the left ventricle and the aorta?
a) Tricuspid Valve
b) Pulmonary Valve
c) Mitral Valve
d) Aortic Valve
Answer: d

Q7. What is the main blood vessel bringing oxygen-rich blood from the lungs to the heart?
a) Superior Vena Cava
b) Pulmonary Artery
c) Pulmonary Vein
d) Aorta
Answer: c

Q8. What is one of the key functions facilitated by the heart?
a) Digestion
b) Waste removal
c) Vision
d) Hearing
Answer: b

Q9. How can one maintain heart health?
a) Regular exercise
b) Smoking
c) Unbalanced diet
d) Both a and b
Answer: a

Q10. What is the size of the human heart?
a) Size of a hand
b) Size of a fist
c) Size of a thumb
d) Size of a finger
Answer: b